香港未來，何去何從

眼見依家搞到咁樣，好想做啲野去幫手改變一下
但係又咩都做唔到，淨係可以做下鍵盤戰士
歡迎大家一齊討論

1. 增加港人歸屬感
環顧大家四週嘅人
對港人身分嘅認同除左係因為自己住香港
真係冇咩其他普及嘅野自豪
政治制度？金融中心？社會福利？科技發展？體育獎項？
基本上可以proud of 嘅事真係少之又少
如果可以嘅話，有冇可能係某一方面團結到香港人呢？
以體育為例，早排港足踢世界盃外圍賽嘅時候大家都好同仇敵愾
個排落街成班人一齊嗌we are hong kong 真係雞皮都起
而且冇年齡限制
如果可以係呢方面做多啲，會唔會成功增加港人對香港呢個地方想幫手改變嘅意慾呢？

2. 大型社運
就結果論，雨傘運動的而且確改變唔到任何政府政策
但係啟發年青一輩嘅政治觀念同參與度黎講
雨傘運動的確有佢達到嘅成果
雨傘只係過左兩年
黑心講句蛇齋餅糉都係死左兩年人
如果將來再冇呢類形社運
相信都難以繼續將某啲理念宣揚開去

3. 保護年青一代，慎防洗腦教育
政府都唔係第一次想強推國民教育
司馬昭之心路人皆知
無論你係獨派定係永續派
冇必要為左有可能中伏嘅理念去拎自己入立會嘅機會去搏
我地呢一代人都冇人同我地特別講政治理念
但我地都可以透過網路同埋對其他國家民主發展嘅認識
去建立自己嘅政治觀念同埋立場
仲有明白到依家政權嘅不公
所以我相信只要教育下一代正確嘅事實
佢地都可以明白到咩政治觀念先係佢地需要明白

待續

4. 小心錯判形勢
首先表明唔係想食熱狗
但係都請大家明白
就算依家真係有公投法
建制嘅票源絕對唔會輸蝕
再者非建制本身都有好多唔同立場
所以無論係五區公投，廣場制憲
定係時代革命都好
得到嘅支持率都唔會100%過半數

5. 切勿急進
其實內容同上一點差唔多
最主要係唔好以為所有野都會一步登天
香港人會因為你嘅政見突然醒覺
朱凱迪可以成為票王，正正係香港人接受唔到大改變嘅鐵證
唔通投朱嘅人真係唔知政府做嘅事有幾仆街？
只係佢地就算知道都好，佢地只會想香港變番剛回歸前期歌舞昇平嘅境況
對於佢地黎講，一時之間要接納獨派永續派立場實在太難

6. 唔好鬼打鬼
我明白選舉期間大家支持嘅政黨都有唔同大小嘅被害/害人/無心之失等等
但與其繼續屌自己友大大力，屌敵人就細細力
不如諗清楚到底你地要攻擊嘅對象到底仲值唔值攻擊落去
青前熱普城互罵都唔係第一日嘅事
但即使你地互片完有任何一方贏左，都唔會改變到整體嘅勢力分佈
非建制都仲係會比人屌打
倒不如集中槍頭攻建制
我知一定會有人話"撚同青前狗/熱狗同路？"/"建制on9 唔係第一日嘅事，洗乜日日提"/"我屌青政/熱狗唔代表我唔屌建制"
容我左膠啲講句
你地互片，邊個最開心？

打住咁多，諗到再講，歡迎討論

冇人講野唯有自推

冇人講野唯有自推<img src="assets/faces/normal/smile.gif" class="hkgmoji" />

攬炒

未睇文 何去何從 可以聽下
第1 次港獨集會，主席點講

黎緊果幾十年會慢慢衰落去

增歸屬感又點
4成人想移民
每日百五個溝淡
大型社運又點
結果係乜都做唔到
係多左青年關心政治
咁又點打個卡加個嬲嬲
遊行？加油呀我係蘋果動俾心心你

防洗腦？洗緊啦
蝗語教育 而家行去公園講蝗語既細路多過廣東話
仲有成個教育逼到你班學生一係去死一係做奴隸
加埋Tvb愚民政策 下一代想唔做港豬都難

咩唔好急進 深耕細作 03年講到而家
耕左啲乜 有乜春成果？
港豬根本唔會變 佢地只會睇你做 你做唔好就屌柒你 然後唔好阻我搵食 搵夠就走人
大團結槍頭對外？
你有槍咩？ 攻建制？
你憑乜嘢？嬲嬲？時代革命？
而家連民意都唔係你個邊呀

現實就係共產黨已經贏撚曬
冇架喇係咁灰架

香港自1984年中英聯合聲明簽署後，已經注定冇得救
英國想賣個好價，換取與中國長遠經濟外交利益
中國想統一弘揚國威，收番香港之後再收埋台灣，亦想繼續利用香港將錢向世界流通
基本法緊箍咒只會越收越緊，香港人呢個獨立身份將會在下一代成為歷史名詞
想反抗？人體始終擋不住子彈，為理想要付出好大代價
人大咗會為自己著想。眼見前路冇希望，就只好轉向其他目標。求安穩唔係罪，始終人只得一世，生命不斷倒數，人生追求亦唔係只得一種

留名